假設你係綜援家長, 個女入到DGS, 會唔會比佢入?

假設你係窮家長, 綜援家庭, 個女入到DGS, 會唔會比佢入?

正面d諗, 我就覺得如果窮家女入到呢d名校係幾勵志, 先天無咩資源, 但同成班家境好既人 但都有得同呢班in general 家境好既人一齊讀書 個人際網路 , 人脈絕對幫到佢將來.. 向上流機會上升.

negative side: 入面in general 都係中產/以上... 驚個女自卑 因為窮而比人排斥... (尢其初中d人思想可能唔太成熟)

Miss左.
正評= 會想佢入
負面= 唔會想佢入

屌你有得入點解唔入，
入得即係有料啦

補充: 雖然DGS係直資, 但家庭收入唔夠某個point會有remission 最多可以係完全唔洗比錢讀. 例如3人家庭年度收入 係呢個range $0 to $187,000 就可以完全唔洗比錢讀.

3人家庭 年度收入係 $187,001 to $245,000 就有75% remission
係$245,001 to $300,000 呢個range既話都有50% remission
係$300,001 to $360,000 呢個range就25% remission

有機會向上流唔去？
想做死一世窮撚垃圾咪唔比佢入lor
反正開開心心做窮人都好啊

唔知架.
真係驚自己個仔女自卑 而揀間相對平民化少少既學校都唔出奇...
入面官二代 富二代 中產既比例 ...

交得起學費咩?

窮撚入到應該唔洗交

入去識人已經值啦

老豆老母一定谷佢入啦 邊度識諗個小朋友有機會比人睇唔起

我個仔讀乜乜乜呀

記得幾年前見到有自稱DGS 讀中二既 係討論區定唔知邊度講 自己自卑呀之類.. 話自己件校服dirty 著左好多年都無換新...
諗起都
佢打左篇好長既文.. 好多人安慰佢同支持佢.
有無巴打仲有條link..

入，驚條毛

地區名校算啦
入到女拔個個屋企都有番咁上下
盞個女自卑

入完唔得f1 2可以即刻轉校
唔入冇得返轉頭
到時轉校你讀得DGS都有唔少學校揀
當然就算你唔入 你讀到DGS 即係有料到 咁都有唔少學校揀
但入咗至少開拓吓眼界

又有道理..
個女入到係會幾proud

on 9. 就係呢D自卑家長心態,身教令到孩子自卑,永世抬唔起頭。
呢D自卑家長有就算5千萬身家,對住幾億身家嘅家長,一樣會自卑。

dgs好多圈子喎

dg代表d咩

我見過星期日一家大細係屋邨落街食飯,個仔都著住件喇沙風樓,on99,但當事人仍然自我感覺良好

比著我係個家長
我應該會用自己所有工餘時間做多份兼職去比個女
唔使話要佢身光頸靚，但最起碼參加任何學習活動唔使擔心錢先

要睇個女性格
本身已經係自卑, 送佢入去=叫佢去死冇分別
本身考第一, 考到入去可能係做碌撚,
accent又差人幾皮, 又去唔到social,
會好易受唔住打擊
但如果本身係正面撚/識做人果d,
有能力入到去, 都應該會過得幾好

唔明..
但有咩問題?
自己個仔著喇沙風樓..

冇問題,星期天著校服,愛學校

如果本身性格係自卑, 其實入到去都好risky...
望住人地好多人生活得咁好, 人地一放假就同屋企人歐遊, 外國旅行 放完假返黎 大家傾去邊度玩, 自己無話題 or 可能人地成班同學放學一齊去高檔少少既餐廳/ 放假去旅行, 自己又join唔到...
又望住人放學貴價私補
如果本身太自卑 ,可能真係頂唔住 , 好慘

入到去可能真係要好多情感上既support (例如長期搵社工跟進 同佢傾計),
同埋家長都一定要長期關注佢情況, 確保令佢唔好咁depressed ..

諗多左, 小學生唔識呢D

自己辛苦都供佢

我唔記得specify , 我主要想講中學果d..
不過小學都歡迎討論.

如果係入中學呢?

如果你背景太唔同，共通話題就會少好多，興趣都會唔同
除非個女社交能力好好，同咩人都傾到計，否則唔應該勉強入DGS

女仔就冇所謂啦（好彩嘅可以識到啲富二代 叼金🐢，男仔就.....

如果你個女鬥心強,比佢讀囉！有錢學生唔係個個咁市儈,你個女識朋友又唔需要識匀全校,總會揾到個位置。
但如果家長面對唔到,便冇得講

打多個字都懶

最緊要係睇個女仔自己意願，太自卑入到去讀唔開心，谷到有情緒問題讀唔到去中六都冇用...... btw, 巴打係咪就係呢位綜援家長

人望高處既
就算做dgs最尾
可以碌入8大 將來考公務員 成世睇返都好呀！

假如正常綜援戶 抽中入讀元屯天學校
正正常常咁畢業 然後入ive再打成世普通工

講真 點睇都係dgs. 有得上一定上左先

DGS女校喎...
定你意思係 通過DGS 搞既聯校活動 識?

係。街外知L你係最掂定最屎嗰個咩!入L左先算

無需神化,我住佐敦,好多學生都係搭MTR,正正常常

我緊係唔係家長..
黎緊9月先入U ..

純粹呢排都有上網睇 有關窮學生同富學生既問題..
諗起都好心痛 好慘 好現實 好殘酷... 大家享受到既野可以差咁遠...

然後搞搞下就開左呢個post...

巴打已經知自己有offer

Non-Jupas

唔係重點啦, 我純粹想同佢講我無咁老, 都係準備入U姐

恭喜巴打
呢幾個月慢慢嘆

會 但我會對住個女認衰仔 話呀爸冇用 sorry

點會唔識
好明顯你唔係讀呢啲學校
長假期後，老師上堂會問大家去咗邊度玩
跟手要大家寫篇遊記
每年遊學團、交流團唔少得
如果入咗運動校隊，老師仲會建議家長幫仔女請全職教練專門訓練
而家啲小朋友咁醒
自己返學時都不經意互相交流啦

55,你識到班有錢嘅，將來對你工作有幫助，識人好過識字

好天真
班有錢同學長假期就話去歐遊渡假
作為窮撚既囡，當然跟唔到一齊去玩

中小學生友誼好脆弱乍
一排冇一齊玩、嘻嘻哈哈
撚會記得你咩？

更何況，家長自己本身都會同仔囡講
要帶眼識人啦
你估段友誼真係keep到？

人地個個 倫敦, 澳洲, etc...
佢就 海洋公園, 濕地公園, 本地博物館

有好多而家直資嘅名校以前都唔洗錢架。
我以前就係一個仲窮過綜援(呀爸有病, 但呀媽有骨氣唔攞綜援）派位入左間超名女校, 入到去個個住半山，去傾project人地屋企二三千呎可以玩捉迷藏真係好驚嚇。
我仲記得第一堂佢地用全英文我係全程唔知佢乜up淨係識lesson呢個字，但都係唔識串
第一年係讀到想死，大部分嘅科目都係得個位數字既分數，因為我完全唔知佢條題目講乜。第一個學期我不停發惡夢，不停比同學睇唔起，有同學直頭同我講我影衰左間學校。嘗試埋堆但又冇錢買名牌不停咁比同學睇唔起。
即使係咁，我都冇諗過放棄。即使一開始班主任叫我轉校話我都冇諗過放棄。而家諗番，雖然果幾年好辛苦好辛苦但比我睇到呢個世界真係好大，培養咗唔錯嘅英語能力，更加重要係真係見識到中產嘅價值觀，識到一班可以一齊講八卦，時事，科技，同一啲有文化有自己興趣嘅朋友。雖然以我嘅家境同咁遲既起步點好難同佢地一樣發展得咁全面，但呢段時間我有好多嘅得着
啱，的確果幾年好自卑，但出身之後好慶幸有呢幾年
果幾年訓練咗而家我永不放棄，自信，心靈滿足嘅價值觀 多謝呀媽有遠見唔比我放棄

ps: 無意貶低海洋公園, 濕地公園, 本地博物館...

純粹係突顯出 大家去既地方 須要比既price既分別...

咁你因為你頂得住個壓力,
而事實上唔係個個都可以

樓上講得啱，如果真係唔得咪轉校囉。唔試就一定冇機會。

做家長應該比個小朋友試下跌下，或者學識或者學唔識，但唔應該限制佢地。

入男女名校教個女去收兵溝有錢仔仲好
dgs咁多有錢八婆等被排擠到冇人理

唔會，個女入左dgs就會知道自己有幾廢同自私，然後上連登開po呻廢人生仔正仆街。等佢遲啲先醒覺會更加著數

入得DG應該其他名校（如St. Mary, St. Paul, 協恩）都入到啦
咁點解唔入間平民少少但都係名校的中學先

窮人入DG齋講句野都俾人覺得無見識喎，仲要DG出名多八婆堆

唔入 幫緊拔萃學生補習 有d真係串過碼頭咕哩 係會排斥窮人

一定唔會，如果佢入到dgs，咁寧願用佢個成績入次一級既地區名校，好過呢種明知入到去身邊個個有錢人有比較，令個女生活唔愉快

你自己諗下，到時你個女身邊個個有錢女，一放假約去街，去親都高消費地方，你有無錢比個女去同同學social？
最多推一兩次，再下一次人地就唔同你玩啦
你個女一黎會自卑，二黎反叛期會開始埋怨父母係垃圾窮撚，屈下屈下有抑鬱就返唔到轉頭

有得向上都唔去? 自己已經係窮人仲要累埋下一代

直接問佢想唔想入咪得lo 屌
做家長唔係決定而係支持
佢唔想你迫佢咪又係搞 調轉都係

如果有呢d 比較 個女一定會好發奮
反而入屋邨學校成班窮撚圍威喂 向上既決心冇咁大

入到去長期考包尾 但學校唔會有多餘資源去幫你呢啲吊車尾窮人
淨係會要求多多 想你成績好 而班公主個個都有私人補習

結果個女書又讀唔好 朋友又識唔到
讀男女名校 或者仲識到男性朋友
異性之間個睇法冇咁勢利 唔一定係講緊談情說愛
窮人入女校 可以排定隊攞籌幫佢睇抑鬱症

DG多有錢人
但屋企人係專業人士多
家教差極有限
加上名校 自由度大 師資好
教出嚟啲人都liberal 啲
識親啲dg 女都好成熟世故
就算家境學歷成就唔同都一樣表現得好易相處（至少表面上）
反而窮撚雞校先多垃圾賤喱同欺凌

香港無嘢多 最多係斯文敗類

老老實實
真係識人細個拎綜援，但入左DGS
畢左業都N年
生活都不知幾好

請不要用大人的眼光去思考小友的眼界

攞老綜先有錢

入到去被人bully咪仲死
DGS歧視窮撚唔係第一日既事

要向上流送去地區名校算
起碼個環境保護到個女之餘 佢都有一定既優勢

認真 除非你窮到個人衛生出現問題 咪都無人會標籤你
不嬲都係極有錢嘅會埋一堆 無咁有錢嘅埋另一堆
喺dgs 你嘅地位depends on 你嘅成績同其他achievements 同錢無關
有啲好有錢嘅同學 書都懶得讀 更加唔會得閒搞你
無錢嘅 讀好啲書 個人開朗out-going 講得笑 一樣生存到

絲打DGS?

唔通窮撚又多好人咩
講

係

多謝
係, 之前辛苦左咁耐+ 好大壓力..
而家慢慢嘆, 好好休息下 放鬆下

真係咁現實 ? 好有錢 同 無咁有錢果堆 唔係同一圈子..?

定係純粹巧合? 定真係 唔同圈子既原因就係因為經濟difference ?

生仔入名男校就得 女仔就窄洗d，三日唔埋就杯鳩人

不過我都認同上面巴打講,
入男女校 差唔多level 既其實好似穩陣d..
例如聖保羅男女中學..

係咁㗎 啲名校仔
見過db仔用既係DBS筆袋
著DBS sweater同波褲
總之全身都要係！

A sense of belonging

利申窮L 無埋有錢人堆
不過隔離班有個女仔有自己遊艇 拎hermes手袋
Grad din條裙特登搵designer設計...
詳情就唔清楚
Btw 無見過保鏢

DGS唔代表任何野
只代表細路小六成績好
入面八婆 小圈子 杯葛排斥 多到
比我會揀ssc/spcc

你對窮L定義係點...

呢個好複雜
首先例如我係窮L 我唔會捨得lunch出街食拉麵（$80~100) 咁我自然就唔會同佢地mingle
未必係因為邊個睇唔起邊個 純粹係life style唔同
反而有啲有錢女唔介意受埋啲窮L玩 一來可能係想有窮學霸carry 二來班有錢女有啲都幾小姐脾氣 其他小姐frd未必肯包容 所以佢地會同無咁有錢嘅同學玩 當多個妹仔用

至少識個班人有機會俾你識到更上流嘅人

有機會嘅話點都俾佢試啦

喺dgs嚟講：
Lunch洗～$30/帶飯
好日都唔去旅行
電話唔追款
唔買奢侈品

綜援家長識西dgs咩

拎老綜仲學人生仔女
自己都顧唔掂呀

樓上有人話入男女名校好過 男女名校得spcc 入面啲人都好blue blood下

話溝仔仲離譜 入面大把中產或者有錢女 話題興趣日常生活都比較貼近班男仔 幾時先溝到窮撚
加上窮係應該諗靠自己脫貧 唔係靠痴人嚟脫貧

嗯.. 我都覺得有錢果班應該唔係 歧視同排斥 無咁有錢果班, 而係佢地既生活模式 消費pattern 已經令無咁有錢既同學 卻步, 例如無錢join佢地既活動.. 自然會變左得d大小姐圈子..

我指 男對女可能會無咁mean (eg. 無咁易笑你窮, 人生攻擊... )

溝仔呢樣就... 我覺得可能父母都會因對方家境反對

絲打當年點考入去?

其實傳統名校不嬲玩開杯葛 尤其單性學校 玩到你殘
個陣我讀 窮個班根本埋唔到堆
安份守己去普通學校仲好

其實女校啲人都唔會 只係有錢嘅生活模式唔同窮人自然融入唔到 可能人地放學想去行街睇戲郁啲都洗幾舊水 你標題講嘅綜援家庭邊可能負擔

加上有錢仔女唔多唔少都有啲儌氣/脾氣 但唔係特別針對窮人 只係可能言者無心聽者有意

點都要入就算無得埋堆有見識都係好事

咁樣唔算窮啦 去過旅行又出街食都唔算基層
我識有同學要返工搵錢養家 無smartphone 日日帶飯
件校服有陣味 (我諗佢得一兩件校服

自以為係音樂方面專材
但係入到去先發現自己程度係單純唔會拉低average
成績算幾好 全級頭幾
(入到去除左中文 其他科都係中下下游 過左半年適應左先上返啲）
體育方面吹到唔差 實際極潺

DGS咋喎
唔係咩貴族野

小學係第2間?

點解覺得名校有杯葛
入雞校就冇
講到雞校個個都好平等相處好融洽咁
人事關係去到邊都係咁複雜 賤人邊度都有
雞校裡面嘅賤人仲可能更加垃圾
咁點解唔揀間資源名氣好啲

啱
家境歧視其實無乜 成績歧視先嚴重
唔會有家長叫個女唔好同窮人玩 但係一定有啲呀媽唔准個女同學渣玩

interview技巧唔錯喎應該

一個自卑家長限制下一代才能發展既完美例子

係
有考過dgjs但fail左
Btw 無錢嘅就最好唔好讀佢地小學啦 等心理發展得強啲先去考中學

我覺得 有成績歧視 呢個問題存在 好過有 家境歧視 呢個問題存在..

家境 呢d先天既野 , 短期難改變... 就咁比人歧視好無奈 ..
如果係成績歧視, 起瑪可以努力改變令到唔同比人歧視....

女入到 將來俾有錢仔入
仔入到 將來有機會入有錢貴族女
雖然可能人地老豆反對
但有樣野可以打 就係感動

唔好怯就得
需要大量'哪來的自信'
最緊要面皮厚

我唔知你真心定假設咁問
你綜緩都要生，即係你都唔佢同人比掛，咁點解唔比佢入？
你真係怕佢會自卑既話，你攞綜緩就咪鬼生啦

點解平時連登仔啲標準答案唔見晒 「窮人先有錢」「你地供樓我交幾百蚊租」「公屋先係人生贏家」
根本自卑變自大，有錢人唔單係贏在錢，係父母背景同成長環境、人脈呀

都可以好慘架
如果成績差左 好快會feel到俾人疏遠 分組pj啲人會借啲意拉個平時無埋堆 成績又好過你嘅人sub你個位

佢入到去會唔會自卑，某程度都係睇你點教佢。同埋個女咁叻可以入去讀，點解唔俾？

你小學係讀普通屋邨學校考頭幾名定私校考頭幾名?

見識係好緊要，入去可以同勁人一齊讀

Sosad...
你地果d分組係咩黎? 會計校成績?

呢個真係好現實... 尢其如果要計分果時..
我呢兩年讀Asso 都見到種現實, (包括自己都係),
揀組員會想揀d勁人, 做得野既人...
好現實, 大家都要爭入U..

入協恩

唔係私校 係有修女嘅女校 中文授課

諗多左啦，有機會就去馬

一定係入

例：
你睇楊文蔚本身讀楊葛小琳呢啲垃圾中學，中五完左去DGS repeat 中三都制，我夠膽讀無入DGS 佢一定破唔到香港紀錄，因爲學校除左讀書，成個文化都好緊要，唔讀名校邊感受到學界D1 個種激動，成校為你打氣爭總冠軍個種熱血

利申讀楊葛小琳

計普通平時分果啲19project
我都以為入到u無呢啲8婆會好啲
點知有啲男嘅都係睇gpa埋堆

仲以為佢地外校生淨係會收返果幾間傳統女校小學

我本身唔太識佢, 岩岩睇到佢個檔案...
佢都幾勵志下....

出生基層, 之後入DGS, 再入埋港大....

如果佢無入DGS 我幾肯定變廢青

會入左先 頂唔順先走都係一個經歷

佢好勁..
睇新聞, 係話佢 "在中學時期獲拔萃女書院招攬"
即係唔係佢報DGS, 係DGS主動問佢入唔入?
勁到...

其實真係好睇個學生性格
本身係好正面積極 見識吓另一個世界會比到個奮鬥目標佢
但係如果係自信差少少 入到去就辛苦啲

至於咩小圈子呀杯葛呀 串過馬L嘅「有錢人」 呀
其實咩學校都有

兩間拔萃都鍾意買人

絲打依家讀緊神科

19水泡科 出到嚟做狗果種
估唔到水泡科啲仔都咁功利

覺得佢好幸福.
努力無白廢, 比人睇中 , 而家向上流有望.

當初睇唔起佢既親戚一定好無奈

如果係埋好左堆, 但見人地成績差左, 之後走, 都真係幾功利下...

但如果本身咩堆都無埋, 例如成日自己坐, 唔埋堆果d, 咁佢揀組員根據實力揀, 咁都無咩野..

諗起花樣少年少女日版劇情

所以做人成唔成功 (講緊係現今普世所講的"成功"人士）
本身性格 正唔正面都有關係

入面個個鬼得閒咁無聊理你有冇錢咩
我公屋窮撚夠同到住山頂嘅同學fd 啦
講到尾係你個人點，去到中學有能力自己搵嘢學擴闊自己vision。窮係好艱難，但唔係唔學嘢嘅藉口黎

拎得綜緩去邊都自卑架喇
唔爭在果少少自卑感
可以換黎更大既向上流機會

入ban3就唔會畀人恰咩。

你唔比個女讀大個一定嬲撚死你

串鳩翻啲人
我唔交學費都入到黎
個女識諗就會覺得自己係special,chosen one

身邊好多dg db alum, 如果佢係揸老綜都入到去既,95%佢一係讀書好勁一係有一門好勁既技能,基本上唔駛擔心,學校老師都會好show佢。

好有錢/無咁有錢/草根係會分堆,但入到其他top tier 女校仲誇張(ghs/mcs/mss...), dg db反而係兩大派1)你好撚勁 但唔理咩家境 2)藍血 ,所以佢唔會有太大問題。

真係會有負面影響
當年我（公屋仔）入啲有錢仔學校真係感覺上兩個世界嘅人
搞到我愈來愈摺

巴打啱呀 尼間學校performance唔係top tier 但計有錢普及度一定頭3
dg hy gh mcs 尼d反而唔少草根勁人/普通人碌入去

負皮嗰啲人係咪想個女好似自己咁失敗

照樓主咁講唔止中學，大學、出嚟社會工作都會有人睇你唔起，唔通窮人考到三大神科fg 有ibank offer 就唔要咩？
如果佢考到最緊要係陪佢捱過中學嗰6年，上到大學佢成熟咗就自己攪得掂

一定比人排

成日諗有錢人睇唔起窮人
其實窮人又邊有睇得起窮人？

當你次次拖喼來回坐十幾廿個鐘,但日日都係行街食野睇風景,你就會愛上大潭水塘半日遊

入啦 唔入個女大個嬲你咪仲衰

肯撚定排鳩你

Grad 咗之後仲有咩人介意你出身？
wfc？
拎咗資源幫自己先。
你唔用，其他人都搶

唔理學校 總之就係要招攬曬各方面最勁嘅人
只係某幾間幫開DGS湊女嘅小學D學生質素好
不過最近幾年収外校cut到得58個位 (好似係)

做dgs墊底個個
已經可以係band2/3 top5-10%

咁係你父母無撚用唔識教個女，環境係有影響，但可以教佢點樣應付呢個社會

講多少少
之前有個frd係band1 名校做地底泥
中二近乎日日驚返學 同埋逃學
最後佢家長幫佢轉左校去左間band3 頭
然後第一次考試英文已經全級第一
同埋身邊啲同學都算nice
慢慢開始build到自信
最後都係26定28分入到hku

如果你真係驚既 咪比個小朋友試下讀一/兩年 唔得先轉返出黎
讀名校就一定大壓力
作為家長都有責任去關心仔女心理狀況
同埋係名校浸過一兩年
就算再差 去到啲band2/3 都已經可以屌打大部份學生

係呢個post見到好多自卑撚，你無自信，淨係識自我感覺良好，有機會你都把握唔到啦

有個朋友中三轉咗去DGS
有同學笑鳩佢搭地鐵返學
因為佢自己未搭過地鐵

但個朋友都唔窮只不過單親

DGS都唔知幾多人搭地鐵返學

一定有軍師教路既

真係好無自信
係連登睇人言談 都睇得出呢種人現實係無出息..
最簡單
有人話唔應該入 因為比人排斥到爆
問題係 比人排斥又點 你返工想升職博殺 同事都會排你架啦
世界本來就黎勁既人唔多 廢既一大堆
因為比人排就唔膽入名校
因為怕比人排又唔夠做其他事
咁咪就搞到你今日一事無成囉⋯⋯

又有一種人 話唔好入名校 因為名校多活動 你窮玩唔起會自卑
屌你日日睇新聞都見到貴族活動又上山下海搭飛機啦
你又咁窮 唔見你自卑？
認識多活動 增廣見聞係要架喎 唔通成世由生到死一世剩係識天水圍既廣場？
再講 見識完多活動又唔一定會自卑架喎 廢人就自卑 勁人會睇成挑戰去努力架啦

講到尾 入唔入都係一個方法 唔代表成功定失敗 不過樓上有種人 講完入唔入之後 背後反映既理由 都真係睇得出佢本人係無乜能力。

比佢入 教佢化妝打扮 溝名校仔釣金龜

why not?

will look 7 before classmates (probably fewer than 20 girls)

will look prestigious before the rest of HK population

good deal lah!

一定係試過唔得

好過

唔試等大左先黎後悔

名校受資助的學生，學校會派人特別跟進，根本一入去就label左你
可以識多d人脈都是好事
但你要心理質素好，見到人地買樣野係你成家可以用幾個月，叫你去玩，你又俾唔起錢，要豁達面對

莫欺少年窮

你自己夠醒，你個女夠醒，屌起班二世祖黎打

大撚把名校仔讀書讀到舊屎咁

重點，窮人老豆老母真係唔好擺架子

蠢人窮人擺架子真係好乞人憎

放心唔洗驚 你預實會比人咁排斥都得，人脈你肯定會擴大到？你有無見過誠哥同窮人做朋友 ？

你今時今日lunch可以around30蚊

唔入dgs就話個女大個實憎撚死佢
講到依家好似唔入dgs就會入band3咁

讀名校俾人遺棄個班有咩為（講緊班人得幾分）
或者貪錢得濟一早出黎做雞又有咩為

攞老綜應該死全家

Dgs 水泡科

你地由細就同人比較大

到你地做左家長由係諗住點同人地比較...

真係睇性格
我都係廢柴埋先發到圍個種

利申無感受過

自己自卑就算 點解要驚個女自卑
咁驚做咩 佢第日出黎做野一樣要面對個世界

點解攞綜緩會生細路？

一定要俾個女入，個女脫貧靠入面識多些朋友

入得呢間代表你個女都有一定嘅力（廢話

有得試一定試入,比佢見識下咩叫差距,撐到落去,將來看差極有限.
作為家長,自己廢就算,唔好令到下一代都好似你咁,窮人家長自己D所謂建議跟本就係限制自己仔女嘅野,所以唔好比壓力佢+有咩佢出聲想要幫手先好幫,得閒問有冇野幫手就夠

一定埋唔到堆畀人排

會
天資聰穎iq 130咁唔通因為而樣野唔比佢發揮

運動好top唔難
以前果區中學有d人運動叻
碌下碌下運動員計劃就上大學

咁佢代表香港又咁出色
但如果佢果陣無讀DGS就係而家成就
雖然佢自己好努力
但要學校本身有咁好資源去栽培
讀間濕鳩學校求其請pe老師
邊有人理你

都好幾年前啦
而家可能真係無30蚊飯

但入到大學都18歲, 相對容易d控制自己情感既..

generally中產以上...
咁唔爭在 入直資名校啦.. 人脈都好d..

好似好睇咩班，入Z班同班讀唔成書既二世祖一齊真係會有影響

利申DB，女朋友DG

初中z班係慘啲 最緊要唔好hea壞個底 高中都可以再分班翻身

聽佢地講Z班好地底泥
都係DB好 以前啲學生越有錢反而越大機會畀人笑，大家都係睇大家能力同性格

入 why not

Dg入學有世襲，遲下每一代都係dg

不過如果有得簡，我會叫我個女讀國際學校/ssgc/spcs

利申 kc old boys

入得到dg
大把學校揀
唔一定讀dg

Lm

但而家assume緊你係綜援家長..
國際學校都有full remission ?

唔一定收架
入學世襲都要睇返個細路本身唔差

個女日後唔使見人咩
第時真係比佢爬左上去
佢都要面對呢d情況
不如比佢依家就適應
更加唔使講
係入面得到既人脈，教育同經驗
畢生受用

如果家長唔比入
個細路日後打撚死佢都似

題外話,
聽過有d人話 就算成績夠入d好勁既學校 都唔好入, 寧願入差d.
驚自卑, 跟唔上, 寧願係間無咁好既學校做第1名.. (感覺呢種自卑心態真係會累親個仔女 向上流..)
聽過入到3大 但寧願留係poly定唔知邊間, 拎好d成績..

名校 真係咁令人卻步咩..

窮既又驚入去。
就算唔係窮既, 成績夠入既, 又驚跟唔上, 驚自卑 排好後,
寧願係第2間學校做第一名

唔好呀
被你入左又如何 ？
你點面對班同學
DGS 10個中9個都係有$囡
其餘之少都係中產lv
除非你個囡有特殊才能 可以屌打其他同學

利申我家姐13年 DGS grad

如果個囡係有資質既咪入lo
But 拎得綜援家境都唔方好
已經冇可能in 入DGS 中一
入官立中學或地區band 1 中學再爆入hku ,cu 神科好過

乜你覺得向上流唔洗代價？
擺脫自卑不過係其中一個考驗

拎綜緩仲生仔 正仆街

唔睇學費乜乜乜
第一 個女想唔想讀
第二 係咪只有佢一間中學勁
如果個女係勁嘅 其實無咩必要一定要入費到識飛嘅中學
一間慳埋嘅學費隨時夠你請個hku博士生補習
加上無先天優勢可以令一個綜緩細路入名校 証明佢真係本身有料到
你話人脈之類 的確係好過一般名校
但如果識到一班肯搏殺嘅朋友 隨時好過班富二三四代

lm

機會都唔識珍惜

一定入 洗乜考慮

唔入
讀非直資名校 成績夠跨區津助大把選擇
學費就當你免咗
仲有好多其他活動/交流團 根本無資源去
一定比下去

認真
我住公屋
我樓下有個男仔入左dbs
佢仲要係運動好勁比dbs r佢入
見佢都順順利利讀左6年 仲好似攞左資助去美國讀u

佢仲要係運動好勁比dbs r佢入 重點

入，唔係有錢就入到，佢肯收應該係你個女其他方面有特長，至於俾人排就一定會出現，你要同其他家長溝通多啲，叫埋個女係學校識多啲朋友，咁問題不大，去到你真係頂唔順先諗轉校，轉校嗰陣同學校講你係DGS出嚟應該都有啲用嘅，可以一試 。

利申：DGS返工

但就算同學仔唔知佢拎綜援 都照好大機會比人排？

會溝通唔到 因為入面大部份都係港女，真係名副其實嘅港女係由細培養到大，個個都串過馬撚 叫佢哋中文名唔會應你，之後同你講‘我叫做(英文名)囉’

小學一年級👆🏻

其實唔入dg都仲有好多名校
入面d人雖然都唔窮得去邊
但一定冇dg咁誇張

哇..
咁串既話...
咁我估如果佢地見到同學窮, 都唔多唔少 會笑下人..

Dgs好多靚女